<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Writer Theme</title>
    <description>focussed on typography, minimal design and
 quality photography built using the Jekyll platform.
</description>
    <link>/posts/</link>
    <atom:link href="/posts/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Tue, 15 Sep 2015 22:46:07 +0800</pubDate>
    <lastBuildDate>Tue, 15 Sep 2015 22:46:07 +0800</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v2.5.3</generator>
    
      <item>
        <title>如何玩转开智一刻</title>
        <description>&lt;p&gt;如果你恰巧没赶上开智青年群内的这次讨论，没关系，欢迎继续在这里进行异步沟通——
本文档可以多人同时编辑，移动端打开点击你想增补发言的位置就可以直接修改，欢迎你继续发表看法哟，在网页版打开还可以直接标注任何你想评论的内容~&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;本次话题发起人：@宋小勺 
参与者：@张轩铭，@黄姗，@才嘉，@dongyue，@陈岩
内容整理：@yyw&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;section&quot;&gt;活动规则&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;『开智一刻』是简单，精炼的分享讨论单元。话题不限，每次总时长不超过半小时，内容集中在分享者的8条语音内。为了保证分享的短小精悍，只限5名参与者有机会加入到线上的及时互动中。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;section-1&quot;&gt;注意：&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;本活动不需要主持人，由话题分享者自己调节节奏。 
整个过程持续不超过半个小时。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;section-2&quot;&gt;流程：&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;A.活动开始前2分钟，分享者和参与者发一张自己此刻所面对场景的照片，营造同步感。
B.分享者开始语音分享。最多八段语音，中间可穿插文字和图片，小视频 辅助。（期间参与者不能提问或发表感想等互动 ，其他群友请先禁言）
C.互动环节。参与者可分享任何感受或者提问，分享者进行回答，引导讨论。（除分享者的主题分享使用语音之外，其他讨论均用文字进行，其他群友请先禁言）
D.分享结束后，围观群友可将问题和建议po在群里，但不一定有时时讨论、回复，运营小组会将大家的主要问题整理，统一回复。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;section-3&quot;&gt;活动预告&lt;/h2&gt;

&lt;h3 id=&quot;section-4&quot;&gt;如何玩转『开智一刻』？&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;8条语音5人参与制，给你介绍一个线上互动新玩法~
开智合伙人运营组成员@宋小勺 邀你讨论如何hold住短小精悍的话题分享。
时间：8月23日9:00-9:30
PS.分享活动以分享者和主要参与者为主，希望其他群友在分享过程中不要干扰时间线。
讨论结束分享者发「end 」后，其他群友可以再进行主题相关提问和分享。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;section-5&quot;&gt;场景同步&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;进入第一个环节，五位主要参与者来晒一晒自己现在所处场景的照片。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;section-6&quot;&gt;语音分享&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;以下为宋小勺语音整理。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;section-7&quot;&gt;介绍&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;『开智一刻』是简单，精炼的分享单元，必须要素为有效及有限。话题不限，每次分享总时长不超过一小时，内容集中在分享者的8条语音内。为了保证分享的短小精悍，只限5名参与者有机会加入到线上的及时互动中，围观群友在线上分享期间只能通过事后漂流文档进行补充讨论。
每周可多次进行，每晚九点开始，通过这种轻巧的分享方式加速开智群友的交流效率。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;section-8&quot;&gt;流程&lt;/h3&gt;

&lt;h4 id=&quot;section-9&quot;&gt;1. 收集分享话题&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;任何想分享的话题都可以成为主题。例如,想探讨的书，新get的生活技巧 。也可以提出感兴趣的话题，提名群友，由开智管理员进行匹配，从而组织分享。
开智管理员会根据话题收集问卷来安排话题正式线上分享的档期，提前进行群内话题预告，征集参与者。&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;section-10&quot;&gt;2. 发布话题预告&amp;amp;征集参与者&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;预告&amp;amp;征集由开智管理员在统一时间进行。管理员会在青年群内进行预备话题的预告，预告内容来自前期话题征集的问卷。&lt;/p&gt;

&lt;h5 id=&quot;section-11&quot;&gt;预告内容包括：&lt;/h5&gt;
&lt;p&gt;分享的话题（内容，目的，一句话）
分享者介绍（缘由，期待，一句话）
线上分享的正式时间
引申的参考材料
参与者报名问卷链接（设置上限为5，报满即止）&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;section-12&quot;&gt;3.正式线上互动&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;A.正式开始前，需要话题分享者再次贴出此次话题的预告和互动规则，提醒大家分享要开始了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;B.分享者和参与者发一张自己此刻所面对场景的照片，营造同步感。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;C.分享者开始语音分享。八段语音，中间可穿插文字和图片，小视频 辅助。使用语音的好处在于，让信息更密集，接受质量更高。这段时间，参与者不能提问或发表感想等互动，尤其不能发语音。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;D.互动环节。五位参与者可分享任何感受或者提问，分享者进行回答，引导讨论。整个过程持续不超过一刻钟。（建议除了分享者的主题分享使用语音之外，其他讨论均用文字进行，方便整理。）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E.分享者结束话题。由前期确定好的整理志愿者（话题参与者之一，在报名问卷里征集）抛出话题后续讨论的在线文档链接（石墨文档），该文档在群内漂流一周，任何有兴趣的群友都可以联系该文档管理员，进行话题讨论补充，一周后由志愿者整理出分享图文。开智管理员将该图文转交给开智内容运营小组，做素材。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;F.围观群友可表达感谢。发赞赏红包或者分享好听的歌曲都可以。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（不需要主持人，由话题分享者自己调节节奏。如分享过程中有不明规则的群众打断，由参与本次互动的参与者主动维护秩序，需要出一版规则提醒的文字。 
在正式分享时间，若话题分享者缺席分享，由开智管理员在大群内通知，话题延期。若参与者有不在线者，则忽略。不做增补。）&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;section-13&quot;&gt;4.分享内容整理发布&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;由该次分享的整理志愿者完成，素材包括:分享者语音，互动环节的问答，漂流文档中的延伸讨论。 开智内容集展小组对『开智一刻』分享话题素材的排版和发布进行最终决定。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;section-14&quot;&gt;角色分工&lt;/h3&gt;

&lt;h4 id=&quot;section-15&quot;&gt;开智管理员:&lt;/h4&gt;
&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;制作两类报名问卷:话题征集表，每次话题的参与者报名表。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;固定时间在群内进行话题预告。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;提醒话题分享者和参与者准时上线，调控活动项目按照时间点顺利进行。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;监督话题延伸讨论的线上文档正常运转。协助开智内容集展小组完成对素材质量的把控和对整理志愿者的沟通。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;h4 id=&quot;section-16&quot;&gt;话题分享者:&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;填写完话题征集问卷，并得到开智管理员的联系，沟通好分享档期之后，即成为一名话题分享者。
1. 准备预告。
2. 准备正式分享内容，主要内容精炼在8条语音内，可辅助提前备好的文字图片小视频。
3. 参与互动，回答问题，进行讨论。
4. 关注话题延伸讨论的线上文档，在整理志愿者输出讨论分享图文的时候，审核内容，进行补充和修正。&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;section-17&quot;&gt;话题参与者:&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;填写完对应分享的参与者线上报名问卷之后，即成为该次的话题参与者。拥有与分享者及时互动的机会。
1. 准时参与线上分享。发一张自己所在场景的照片，在互动环节提出问题或分享感受。
2. 关注该话题的线上讨论文档，补充自己的观点。&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;section-18&quot;&gt;整理志愿者:&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;在话题参与者的报名问卷中选择了愿意做整理志愿者的小伙伴，在经过开智管理员沟通之后，即成为该次的整理志愿者。整理志愿者工作十分重要，帮助分享的回溯，使分享更有意义。
1. 注册一个『石墨』账号。
2. 开启一个关于这次话题讨论的在线文档，将该链接发布在正式分享介绍之后，将该链接共享给其他感兴趣的群友，方便他们进文档做补充讨论。
3. 在分享后将图文内容整理在这个文档中。在讨论一周之后整理线上文档中的讨论，输出为一篇完整的图文，发送到开智内容集展小组的相关小伙伴处。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;section-19&quot;&gt;问答整理&lt;/h3&gt;

&lt;h4 id=&quot;section-20&quot;&gt;规则·机制&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;问：
我想先问一些关于规则的问题。为什么是8段，而不是别的数字？比如TED 18分钟是因为研究表明人能集中精力专注一个主题的时间大致是这么长，那咱们选为8段而不是7段也不是9段的原因是？
答：
关于分享语音的数量其实是可以再测试决定的，8条语音只是我个人最初的一个建议。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;问：
那5个人是不是也是可以再测试的？
答：
5个人也可以再测试，但是总体的活动总量越精小越好，持续在45min左右，是传统一堂课的时间，也会保障大家的注意力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;问：
为什么还叫做『开智一刻』？听起来时长应该在在半小时。
答：
名字也可以再商议，我个人觉得此『一刻』非彼『一刻』，是个形容啦。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;问：
那『开智一刻』期间，只有分享者和5位参与者可以发言是吧？其他人是静默围观？
答：
对。这样的互动设计也是为了大家互动分享更有效。等于我们的开智青年群在这段时间里突然变成了一个舞台，我们这几个人成了圆桌会嘉宾，其他人只能暂时默默围观当观众啦。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;问：
参与者也是通过筛选吗？在预告里建议包含「期待的人」，这样可以对让大家更清楚这次讨论和分享的目标人员。如果大家热情比较高，做表单筛选的确会让讨论的质量更高，但会不会增加了筹备团队的成本？
答：
关于话题征集和参与者征集，我的建议是：开表单，不筛选。用表单来统计是方便管理，但是话题确立的标准就是有五人响应，参与者的确立标准就是先到先得。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;问：
小勺可以用文字说一下筹备这样的一次互动，除了分享者，还需要哪些角色吗？
答：
开智一刻管理者，话题分享者，话题参与者，整理志愿者，4种角色。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;问：
之后要发起开智一刻的话，找谁？
答：
问开智一刻管理员是谁？我现在也不知道，还要运营小组讨论之后决定吧。肯定是一枚热心靠谱的小伙伴。&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;section-21&quot;&gt;主题·内容&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;问：
很棒的创意，感觉就像是一个线上迷你版的“真人图书”！往后每周是一个什么样的频率呢？讨论的主题又是怎么确定？比如我想了解『如何写诗？』，这个话题怎样才有可能成为开智一刻的某期主题？
答：
对。只要是话题预告开放之后，有五个群友愿意参与互动，该分享即可在大群内成立。写诗的话题完全可以啦，目前设想关于『话题确立』有两个方式：一是自荐，二是提出自己想讨论的话题，找群友来做分享，可由管理这个互动的开智协助安排分享的档期。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;问：
那『开智一刻』期间，只有分享者和5位参与者可以发言是吧？其他人是静默围观？
答：
对。这样的互动设计也是为了大家互动分享更有效。等于我们的开智青年群在这段时间里突然变成了一个舞台，我们这几个人成了圆桌会嘉宾，其他人只能暂时默默围观当观众啦。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;问：
勺子，半个小时时间如何保证内容的深度，而不是泛泛而谈？
答：
内容的深度就靠分享者的功力了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;问：
小勺，按我理解，开智一刻重在一个“快”字，像阳老说的最小支点。如完善、补充与尽情讨论，放在主题时间后即可。你的想法呢？
答：
是的！开智管理员前期组织做啊话题预告的时候，也会协助把关把话题精小起来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;问：
所以如果重在“快”字，先前预读材料也不宜太多，那样就有些“重”了。8条语音，就是为了低门槛听音进入情境，快速分享心得体会要点，然后就是小范围讨论出精华火花。
答：
哈哈深得我心，所以我一开始也没有抛材料。有材料的话也更倾向于大家在后面分享出来。
【补充意见】我（闪闪）倒觉得有必要提前抛些预习材料出来。因为同步碰撞相较异步讨论的机会更为难得，所以要尽量珍惜这个机会，使同步即时讨论能碰撞出更多东西。要达到这样的效果，只有提前做准备，让参与者们都站上一个台阶，而不是以小白的姿态来参加。&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;section-22&quot;&gt;后期·整理&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;问：
对于讨论过的topic，漂流一周后，还会不会有update呢？比如分类放在一个开放的平台之类的？有些静默围观的群友因为工作或其他个人原因没赶上报名，又特别想参与讨论提问，肿么办？
答：
我们后面会漂流一个在线文档，所有人都可以把后续内容补充在上面，观点，讨论，延伸材料。一周之后，发酵也差不多了，整理志愿者就可以把这个话题分享做出图文了。
【补充】（Cai Jia）赞同分类，在持续一段时间后会面临这个问题。不过有一点天然免疫，就是即便是同一话题，不同的分享者，他的经验与体会是不一样的，所以不怕重复，先出规模。分类也需要，一是用来后期归档查询，二是用来话题计划布局。&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;section-23&quot;&gt;频率·建议&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;问：
以后能不能配上几张图片？如果一定要有先前材料的话，一张幻灯片截图足矣，要点皆在其上。
答：
建议收到！会补充在下一个版本的规则里。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;补充：
分享一个同样是持续一段时间围绕一个主题讨论的案例—— @Oliver Ding 的新工作观微信讨论群组。&lt;a href=&quot;http://joinwee.com/lesson/192/&quot;&gt;新工作观：时间自由度与职业抱负–WEE-Beta 用智慧创造好玩有趣的开放学习机会&lt;/a&gt;对于开智一刻可以借鉴的。。。我目前想到的是，如果测试效果不错，可以逐步完善筹备指南，明确品牌使用规则，把筹备权开放出来，不局限于开智青年群，而是做成类似TEDx的「开放品牌」活动，让认同这个品牌理念和愿意遵守规则的人都来申请。&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 23 Aug 2015 00:00:00 +0800</pubDate>
        <link>/posts/v150823.0</link>
        <guid isPermaLink="true">/posts/v150823.0</guid>
        
        
        <category>travel</category>
        
        <category>storytime</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>V150829.0</title>
        <description>&lt;p&gt;如果你恰巧没赶上开智青年群内的这次讨论，没关系，欢迎继续在这里进行异步沟通——
本文档可以多人同时编辑，移动端打开点击你想增补发言的位置就可以直接修改，欢迎你继续发表看法哟，在网页版打开还可以直接标注任何你想评论的内容~&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;本次话题发起人：@Cynthia 火金 
参与者：@孙海洋 ， @木子慧ོ，@秋晓晓 ， @金鱼Kim Gamོ， @Scott-厦门
内容整理：@秋晓晓&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;section&quot;&gt;活动预告&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;『开智一刻』No.3 顶级销售养成指南
顶级销售养成分几步？对生活有什么帮助？在B2B领域从事品牌与市场营销工作近廿年的群友 @火金 邀你来讨论~
为B2C业务和企业提供品牌营销和传播领域的咨询的群友 @Cynthia 火金 ，最近对行业内一位顶级销售进行了一次访谈。整理了顶级销售养成计划的核心内容，并在生活中逐步实践后，发现这方法论可以在很多领域帮助自己，希望分享给大家&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;时间：8月29日21:00-21:30&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;欢迎爱思考爱生活爱抬杠的小伙伴参加讨论！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;期待5位线上主要参与者提前思考几个问题： 
在这么多被「销售/推销」的经历中，你体验最好的一次是怎样的？你觉得原因是？
确定能参与者，戳表单报名，http://form.mikecrm.com/f.php?t=vGo8DD 。
PS. 
分享活动以分享者和主要参与者为主，希望其他群友在分享过程中不要干扰时间线。除了分享者的8短语音，其它讨论用文字进行。 
讨论结束分享者发「end 」后，其他群友可以再进行主题相关提问和分享。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;section-1&quot;&gt;参与者&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;踏上心理学的贼船的 @孙海洋 
自娱自乐自得其乐的 @木子慧ོ 
爱孩子爱生活的娃妈 @秋晓晓 
暂时是运营小白的 @金鱼Kim Gamོ 
做过5年销售，现在是vc小兵的 @Scott-厦门&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;section-2&quot;&gt;内容整理：&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;### 8分钟语音分享
缘起:跟一个非常成功的销售朋友做了两个小时的访谈，她不论是转换行业或者是公司，都能够从零基础做到top sales ，想知道她总是能成功做到tops sales的秘诀。分享给大家，请大家看一看想一想，这些秘诀是不是也可以应用在日常生活中，因为我们在生活中，往往不是在销售（销售自己，销售自己的观点），就是在被销售（和别人打交道）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;往往提到销售，大家会觉得是洗脑？传销？或者太low？其实我感觉成功的销售是对心理学在不自知的情况下的精妙应用。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;访谈内容分两大部分，素质与心态，以及策略和技巧。今天我主要分享策略和技巧的部分&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;section-3&quot;&gt;主要为四部分：&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;一、怎么和客户开始聊？&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;二、怎么跟客户聊得非常愉快？&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;三、怎么聊着聊着把事办了?&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;四、怎么聊得停不下来?&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&quot;section-4&quot;&gt;一、怎么开始聊？&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;实际是一个破冰的过程。第一次电话，第一封邮件，第一次见面，都可能在80%的程度上决定这个人会不会成为你的客户。
破冰的准备是非常重要，技巧也很多。我认为最有意思印象最深的有两点：
- 1.在最短的时间里解除对方的戒备心，不要让对方觉得你aggressive，是来推销的。
- 2.尽可能地引起对方的兴趣，找到跟对方利益相关的话题，比如对方公司也在压缩成本，或者因为KPI考核有压力，我们怎么能帮助他们？在他们感兴趣的话题上就是一个突破点。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;section-5&quot;&gt;二、怎么聊得高兴？一定让自己跟客户在一条船上&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;1.从专业的角度讲，想到帮助目标客户解决他的面临问题，利用我们专业的部分。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;2.非专业的部分可能更重要，因为人是立体的，沟通的时候立体地吸收信息。比如客户的家庭相关、兴趣相关、甚至微信上的一个点赞，都能更快地拉近距离，因此，客户信息的收集永远不嫌多，了解他越多，越可能容易地快速地跟他在一条船上。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&quot;section-6&quot;&gt;三、在交流中保持貌似被动的控制权和主动权， 永远知道自己的目的是什么，我们要谈哪个话题。不管话题扯出多远，都要扯回来&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;1.反复演练，在沟通之前，把所有可能沟通的话题都想一遍，这样就能牢牢地把握控制权和主动权&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;2.甚至要做到让客户主动来跟我们沟通我们想跟他沟通的话题，很像谈恋爱哈。实际上是主动，但是要显得去像是被动的状态一样&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&quot;crm&quot;&gt;四、CRM管理&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;不管是之前有过业务关系的客户还是潜在的客户，要整理出来hot warm 和cold。
定期更新信息，定期交互， 维持客户的黏性。
现在有许多工具可以做CRM管理，从个人的角度来讲，是对于沟通对象要有黏性的认知和管理。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以上四点，大家觉得简单吗？我理解到的是沟通的本质，包含同理心和谈判学的原理，在生活的沟通中可以使用。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另外还有些小技巧在书中找不到：超越期望原则 匹配原则  晚八点原则  演练原则等等这次分享就不具体讲了。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;section-7&quot;&gt;讨论环节：&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;破冰的前提&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;如何邀约第一次见面&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;关于为什么销售一般都很注重外在？&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;如果是不太适合在公司直接谈的，什么时候打电话最合适？&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;客户也要安全感&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;气场的重要性&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;一个奇怪的案例&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;被动的主动策略&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&quot;section-8&quot;&gt;破冰的前提&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;明石生:火金姐说的以客户感兴趣的话题为破冰，这个是建立在详细调研的基础上，调研的越详细，你能发现客户的问题越多，你就能发现自己产品到底能帮到客户的哪点。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;火金:非常对呀，所以说功夫在诗外。。。朋友举了个例子，虽然这个客户是第一次沟通，但是因为她知道整个行业目前都在流行一种创新的管理模式，所以每家客户都在纠结这个问题，那在第一次沟通时直接抛出这样的话题，并提到说，我了解到XX公司在这方面实践比较有效。也许就能引起客户的兴趣。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;section-9&quot;&gt;如何邀约第一次见面&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Zoom.ོQuiet 多谈几次恋爱就都有了……&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;火金：zoom说得非常对，我听完第一感觉就是，追对象！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;比如你想推一种会场视频方案，大连屏（锤子，小米，苹果发布会那种），报价比之前的方案贵50%。你知道客户预算也不是太宽裕，应该怎么聊成被动的主动呢？&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“这个原来的方案已经非常好了，只是可能在现有的市场下，做不到很出彩的效果”
“嗯，是啊”
“现在有一种新方案，效果极好，但是价格要贵一些，可以在成本只增加一半的情况下，效果翻倍，但是公司有个特惠只限老客户，很超值”
“什么特惠”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;这个对话说明：只要客户开始问。。。。你就是被动的主动了，有点像下棋，最后让对方走到那个你想让他走的那一步，但是你一直都不提让他走这事儿&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;火金 ：关于第一次邀约见面，一般是电话先邀约见面的时间，所以开始一定要解除戒备，“我刚好到你们楼下，有十分钟的话我们见个面喝杯咖啡。。。。”不是特意来找你，不是有事儿找你。。。只是顺便，认识一下&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;征服天堂 ：这也是建立在已经认识的基础上啊， 如果对方完全陌生呢，如何完成第一次邀约
火金 :完全陌生情况下，需要先电话，以及发邮件让对方知道你是谁。之后才是见面，完全陌生就约见面是失败率极高的，因为通过电话也是在收集对方信息的过程。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;金鱼:如果客户是在知道你是来sales的情况下，来意很明确，刻板印象已经明确你丫就是个销售，这个时候应该怎么解除对方的戒备心理。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;火金： 有一个词，叫话术，大家听说过吗？@金鱼Kim Gamོ 朋友特意讲到这一点，在电话上怎么说，需要准备全面的话术，解除戒备心理。 另外，你作为销售也是在这个行业里混的对吧，你也许有些信息对这个客户有用对吧，花不长的时间跟你聊两句如果能了解一些新的行业的东西，客户也许就不觉得烦了呢？问题就是你怎么说能让客户往这方面想，而不是直接想到你丫要卖东西给我。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;金鱼：就是说对方其实也会抱着一种获取新东西的开放心态&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;火金 ：是的。你要激发起客户开放的心态，而不是对销售的刻板印象。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;明石生：把一些基础调研做好，定位好精准客户，只要你的产品真正能解决客户的问题，带给他们好处。客户怎么会拒绝你呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;火金 ：为什么我对这个朋友分享的一大堆都很有感触呢，因为我自己是做了十几年甲方，天天跟销售打交道，你说什么话能够打动我，我是基本可以判断的。正所谓，了解了销售术，能够更好地被销售。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;明石生说的是核心问题。一个客户被打动，产品，营销，销售是有机整体。如果一个坑，去卖给客户，我觉得其实脱离了我们谈的真正销售的概念。当然今天，主要是聊的销售技巧，是一些跟沟通，心理相关的技巧。我也不是销售大拿，只是觉得这里面很多有趣的观点值得关注和尝试一下。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;两个小时的访谈我就总结成了上面的四点，大家觉得简单吗？我理解到的是沟通的本质，包含同理心和谈判学的原理，在生活的沟通中可以使用。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;section-10&quot;&gt;关于为什么销售一般都很注重外在？&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;火金 ：我之前也不是很明白，为什么销售都会拾掇得人模狗样，而且会考虑带个好手表，开个好车&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;毅文 ：好车手表这个不好把握,我认识一个师兄,格调太高，给客户很大压力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;火金 ：因为客户要看到跟自己”匹配“的形象，只有”匹配“才可能引发下一个动作，”购买“；超越客户只有一种情况是可接受的，你请客户吃饭在一个超出他期望值的地方[调皮]&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sophia Luan ：是不是可以理解 自己的举止和言谈要和和对方合拍 让她较少心理上的距离感&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;举止，言谈，形象，气质（个人品牌的外在表现），都要尽量和客户”匹配“&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;举例：小米手机&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Cynthia 火金 : 虽然很多人自称屌丝，但如果你说一个手机是屌丝手机，这个自称屌丝的客户肯定也不买，因为自称屌丝的客户心中对自己的认知还有”技术范儿，新一代，与众不同“等特质，所以小米就去捕捉这些要素，提出”发烧友的手机“。。。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匹配刚刚好，低了客户瞧不上，高了客户有压力,这不就是找对象么。。。。 
哈哈，一言以蔽之，把客户当成心仪的姑娘就是了,你能搞定姑娘，客户就不在话下了，必然也是top sales。。。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;客户也要安全感
客户需要在业绩上的安全感，在组织中的安全感，以及在行业中的安全感&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Scott : 防御型会这样，首先考虑风险。进取型的不一定，好处够大，有一定风险也可接受。
嗯，对，进取型的希望自己做成标杆，就要帮他成功&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jay -C ：卖什么，就别跟客户说什么，成功率会高一点。hard sell好讨人厌的，一如无脑捧花摆蜡烛的表白。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;section-11&quot;&gt;如果是不太适合在公司直接谈的，什么时候打电话最合适？&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;大猫Felix ：八点电话嘛，因为客户一般在家，防备感较低，血糖也有关系&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;钟佳辰 ：打电话要挑对方意志力最薄弱的时候&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ted ：之前记忆中的理论是临下班 不过那个应该是套客户预算用的&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cynthia 火金 答案是晚上八点。至于为什么，也许大家可以运用心理学原理甚至其他领域的知识来解释解释……但一个牛人告诉我，晚八点是套预算问回扣了解决策链的最佳时机&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;section-12&quot;&gt;气场的重要性&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;大猫：对了，我发现销售很有意思的一点是自信真的很重要，有时候甚至可以盲目自信，狂信&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cynthia 火金: 牛人提到一点，自己的气场要强，甚至跟客户某些时候还要有强势的情况出现&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大猫Felix :随便对方说什么，我就是坚定不移认为我的产品和服务就是全球第一,当你疯狂到一定程度，客户就会开始自我怀疑：这家伙这么自信，说不定他的产品真的是全球顶尖水平[呲牙],确实有这种打法，比拼的就是谁的气势强大。比较好理解的就是乔布斯，老罗之类的现实扭曲&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;钟佳辰 :盲目自信很重要 有着蛊惑他人的气场[发呆] 如乔布斯 如老罗,现实扭曲力场 bingo
大猫Felix 
在很多其他销售活动中，这种打法也屡见不鲜，因为买方信息永远没有卖方多&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;section-13&quot;&gt;一个奇怪的案例&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Cynthia 火金:当时我刚毕业，跟着我们公司销售总经理去跟新疆的客户谈合同，技术部分已经完全谈好，主要就是价格了。我们是在酒店的会议室里谈判，开始前我们跟老大在房间里算折扣什么的。马上要去会议室了，之间我们的总经理，用手把自己的头发搞得很乱糟，还把一个裤腿塞进了袜子里，然后我们一行人就去会议室了,在会议室很简单得谈了两个回合，客户就答应了我们的报价，没有再逼更多的条件。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lོ :你们总经理为什么要把自己形象搞成那样啊&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;黄姗:这是什么原理，把自己的头发搞得很乱糟，还把一个裤腿塞进了袜子里。显示自己实诚吗?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cynthia 火金 :我当时都惊了。。。。我们的总经理那年大约50岁左右，邮电部机关出身。。。我当时想，哇，X总这是真正的演员啊,我当时感觉就是，他在演一个被客户苛刻的要求弄到底线，完全没有出路的销售的样子&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lོ :卖方气场太强会让人一下子懵掉的感觉&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cynthia 火金:因为客户已经认可了我们的技术方案，因此看到这样一个样子，会产生于心不忍不能再逼他的心态&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大猫Felix:这一招是终局策略,你经理是通过这个让对方产生胜利了，赢了的感觉; 重点是让对方觉得自己赢了，放对方一马&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cynthia 火金 : 他必须把客户直接毙在自己这里,所以很快就答应了我们的报价，合同签订。
Jay -C 下午:人生如戏，全靠演技。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;section-14&quot;&gt;被动的主动策略&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Issam:我算金融类销售吧，没有这些真经。制造错觉可以用，但是做不到。销售分行业分产品分对象，有些不同，术也不太相同。对从事销售的个人来说，我觉得灌冯唐的鸡汤可以，“不着急，不害怕，不要脸”，但是然并卵，短期看不到钱，都会动摇。所以还要加上一句，“不要钱”，这下可以天下无敌了。[偷笑]&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大猫Felix : 对，不要钱，这个心态其实可以有. 我刚才说的疯狂自信就是要疯狂到我就是认为我的东西是最好的，不买我的是你的眼光问题,要疯狂到你不认可我的产品，就算送钱给我我也不卖的地步&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Issam :这么说吧，销售是需要一些方法，何时打电话啥的是预想一个客户的场景，是可以的，不过，我觉得最重要的是自己的工作习惯&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cynthia 火金 :我认识一个保险经纪，从来都不会劝我买保险，但是他会在朋友圈发一些”这款保险既有保障，还有分红，最重要的是。。。。。“的内容，发的多了，我就会跑去问一问，问多了，就买了一些。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Issam ：细致总结复盘，把愚蠢记录在案，养成一套自己的捕鱼法&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cynthia 火金 ：Issam这个说的好，我的牛人朋友说，她每天联系多少客户，都已经养成一种习惯。。。虽然她现在动不动都是上亿的单子，老客户已经够吃，她还保持了当年初做销售时的习惯，去磕一些生客户，去邀约一些生客户。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大猫Felix ：嗯，我们刚才讲的都是战术，就好像踢球临门那一脚该怎么踢，从哪个角度&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;澄子 ：销售的骨子里就是销售的血液&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cynthia 火金 ：所以，Issam说的可能才是本质，所以养成计划分两类，心态素质，和策略技巧&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大猫Felix ：Issam讲的就像一只球队怎么训练，遵循什么战略，防守反击还是进攻。战略战术我觉得都重要，这一点可以读读卡斯帕罗夫的棋与人生；把战略战术讲的很透
[棋与人生 : http://www.douban.com/doubanapp/dispatch?uri=/book/2147562/]&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Issam ：一个密友是当年在华为做欧洲市场的第一批人，那是华为最成功的市场，也是大转折的市场。早些年辞职了现在在家看书，推荐我第一本是吉尔伽美什（两河流域的史诗），他说这个很有用，未来想给高中生开课，第一课就将这个。因为关系到一个最重要的人生（销售）技能，即 “忽悠”。[偷笑]
Cynthia 火金 ：我一直认为“忽悠”是我们marketing人的特长[偷笑]&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Issam ：半开玩笑滴说，实力很重要，但是大多数人还是尽量学会忽悠吧，即便有实力，因为那个或那几个全心全意担待你的人，很可能你遇不到&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tips：
Cynthia 火金:建议把今天讨论的内容中的“客户”都替换成“妹纸”或者“欧巴”，再读一遍……&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 10 Feb 2015 00:00:00 +0800</pubDate>
        <link>/posts/v150829.0</link>
        <guid isPermaLink="true">/posts/v150829.0</guid>
        
        
        <category>motivation</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>如何为自己建一所大学？</title>
        <description>&lt;p&gt;如果你恰巧没赶上开智青年群内的这次讨论，没关系，欢迎继续在这里进行异步沟通——
本文档可以多人同时编辑，移动端打开点击你想增补发言的位置就可以直接修改，欢迎你继续发表看法哟，在网页版打开还可以直接标注任何你想评论的内容~&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;本次话题发起人：@yusheng 
参与者：@牧野，@Stella还在想昵称，@姗子，@4+，@珊姗
内容整理：@姗子&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;section&quot;&gt;活动预告&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;「开智一刻」No.2 如何为自己建一所大学？
跨专业的文科生，半路出家的自由口译员 @yusheng 邀你讨论 低起点学生如何玩转大学生活~
时间：8月28日晚上9:00-9:30&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果你: 
1.有玩转大学的念想
2.是有志青年，对大学教育现状有不满，想努力做出变革&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;满足其一，主要话题参与者就是你！(每个参与者在分享后需要提问互动) 
确定能参与者，戳表单报名，http://form.mikecrm.com/f.php?t=JdDtnN  主要参与者名额只有5个，手快有手慢无。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;PS. 
分享活动以分享者和主要参与者为主，希望其他群友在分享过程中不要干扰时间线。 
讨论结束分享者发「end 」后，其他群友可以再进行主题相关提问和分享。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;section-1&quot;&gt;参与者介绍&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;@牧野，经济学在读，台湾交换半年，喜欢调酒和乐团
期待有机会分享一下社团和投资的思考和收获，想讨论股票模拟盘和外汇模拟盘的操作问题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;@Stella还在想昵称，学心理的小逗比，一直在认识自己的路上
期待有机会和大家分享关于克服拖延的经历；经常做一些独立选择，我是如何做的；学校常有不对你胃口的老师，你如何从他们身上get尽可能多的东西；和开智的缘起（自己是如何探索自己的微环境的）~&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;@姗子，爱笑、爱学习、爱生活的女汉子一枚
大一、大二经历: 大一，跌入低谷，埋入尘埃。大二，懵懂实践，遇见自我。
从迷茫、自卑、封闭逐渐转变为坚定、自信、开朗。六位导师，开启我自律、好奇、自信、坚持、分享、思维之旅；四次挫折，引导我实践以及思考学习、工作、家庭、生活的平衡。 
大三、大四规划:  大三，我给自己定下的基调是静心沉淀，修炼内功，工作日疯狂学习，周末疯狂玩耍；大四，给自己定下的目标是尽情试错，无所畏惧，梦想还是要有的，test my limit~&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;@4+，93末生，不作死才会死的文艺女青年代表，愿成为一名跨界打劫者
大一想”读万卷书”，豆瓣统计年阅读量123本。大二想”行万里路”，于是自助去了6个国家15个地区。大三想”识人无数”，参加各种社会组织，趁早读书会，罗辑思维会员，颠覆式创新研习社，开智青年群等等。在校园杂志社干了三年，从小部员做到主编；做过校园微博大号，办线上线下活动；和小伙伴注册了公司，做企业VI设计和商业摄影的AE；组队参加国际广告比赛，拍小片子；参与趁早读书会日常运营；合伙厦门一家咖啡馆，主力活动策划。常在外厮混的同时功课过得去，保持每学期都有奖学金。开学大四，未来见。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;@珊姗，不想混体育圈的管理学人不是好心理咨询师。
好奇心强，热爱探索一切已知与未知。目前在阳老公司实习，负责爱银发项目。欢迎对养老产业或是老年人、阿兹海默症感兴趣的朋友们和她联系~&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;and&quot;&gt;分享and互动讨论&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;目录
环境篇
应对大学环境限制
自己的时间VS无聊的课堂
技能篇
如何锻炼一技之长
如何战胜拖延
规划篇
晒一晒规划
如何制定大学规划
如何对规划进行复盘
总结篇&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;section-2&quot;&gt;环境篇之应对大学环境限制&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;当你已然进入了错误的系统，如何为自己选择一个正确的扳本方式，实现成功逆袭？
- 在规矩中自在
- 了解大学中什么是你可以做的，什么是不可以做的，确保拿到毕业证。
- 突破局限，以社会的坐标考量自己
- 打破恶循环，抵抗错误信息的连环系统，保护自己心态
- 转换环境，跳出学校限制，寻找更多可能
- 出国留学
- 跳出校园，参与活动
- 充分利用城市资源（补充比较好的城市资源）
  - 举例： @4+ 我的学校地理之偏僻，交通之不便大概是名列前茅的，不过我依旧每周跨海去厦门岛内活动，每月大概出省一次，去旅行或者别的城市上课。没钱&amp;amp;没时间的永恒话题，是可以通过很多方式去达成的。时间可以通过排课，请假，拼周末，最不济还能翘课。没钱也阻挡不了，网上联系沙发主，做沙发客，住青旅省钱，赚外快，减少一些消费。一不小心还收获很多别的，比如发现很有料的人请回学校开分享会，认识的很多人后来变成我们公司客户（为社团和校外小店设计和给公司设计的区别。），课外组织学的很好的帮助了我的课业内学习，社会上的总是比学校超前嘛，生存能力突发事件应对都很有长进。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;vs&quot;&gt;环境篇之自己的时间VS无聊的课程&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;一味妥协以及单纯逃离都不是最好的解决方案，不忘初心，方得始终。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;深挖课堂价值&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;保持谦逊的心态，善于发掘长处&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;通过查询官网、阅读相关书籍以及提前观察，了解课程以及授课教师&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;积极参与课堂，power你的老师&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;通过邮件，保持与教师的沟通以及联络&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;勇于探索兴趣&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;其他院校蹭课（@珊珊）&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;外出实习（@余姗）&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&quot;section-3&quot;&gt;技能篇之如何锻炼一技之长&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;一技之长是你立足的基点，也是你探索世界的开端&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;主动打开与社会对话的窗口，积累正反馈&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;举例：@yusheng 我朋友的例子：通过参加英语辩论赛，周游了很多国家；表面不靠谱的geek, 通过参加网络安全对抗赛与世界对话，创办网络安全科技公司。我自己喜欢语言，坚持练习口译技能，通过口译这一技能看到更广阔的世界。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&quot;section-4&quot;&gt;善用网络，学会借助外力&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;举例：@yusheng：以我自己为例子，我的矛盾点在于在我想学习口译的时候，大学周围的学习环境并没有那么多支持，通过网络与社会组织链接，与行业内活跃的口译员老师交流，不断的练习，自愿提供免费翻译服务来学习，以求获得来自社群的反馈指导来获得提高。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;资源补充：再次附上oliverding老师的推荐豆列：善用网络三部曲 @ 开智青年http://www.douban.com/doulist/37317987/&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;section-5&quot;&gt;短时间内浸泡在该学科如海一般的各种资料，多实践&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;举例：@珊珊 被刀刀魏男神美貌与智慧折服，大一的时候半年看完市面上几乎所有记忆里有关的书，对记忆、记忆术有了比较深入系统的了解。大二（就是今年上半年）报名参加创业大赛，为了准备比赛看完了市面上大部分和创业有关的书籍；为了更好的做ppt展示看完了能搜索到的一切keynote教程，然后直接去实践做比赛的keynote，最后拿到第一名，也忽悠到一笔大额投资（没敢要，后来来阳老这里实习了）[偷笑]&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&quot;section-6&quot;&gt;从源头开始，谨慎选择&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;举例选专业：@Stella：从源头开始，选择专业就不能太偏离自己的本心，尽量围绕自己选择的核心打转。实在不喜欢自己的专业，就去选定几个备选领域试错。我自己学的心理学，有点像万金油的专业，学了两年，它给我的更多的是看待问题思考问题的视角，虽然称不上一技之长但起码乐在其中了。&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;举例选技能：@牧野：一技之长大概都是做的多了手熟，所以重点应该在你选择什么技术。 比如说我们上学期学证券投资的时候，就会每个人做两个模拟盘账户，每天做复盘，自然而言了解到很多不错的公微号，雪球的大v，不错的书，对比别人也能增长很多经验。在这个方向大概小结复盘比较重要&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&quot;section-7&quot;&gt;榜样的作用以鼓励&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;尽可能接近榜样
举例：@余姗|Sandy，在大一的时候，我无意间上了一门《演讲与口才课》，认识了张萌，当时就心里就一个感觉，怎么会有这么符合我未来目标的人呐，然后大二就跟着她实习了，这一份实习主要是找人，尽可能地接近榜样，观察她，创造机会和她沟通。&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;有技巧地模仿
举例：@余姗|sandy 张萌（前boss）有很强大的演讲魅力，而我是不太敢当众发言的，于是我每一次举办活动都会悄悄观察分析以及模仿一下她的言行举止，在心里对比如果是我，我会怎么做，为什么她会这样做，为什么会说这句话，为什么会……&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&quot;section-8&quot;&gt;技能篇之如何战胜拖延&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;战拖路上药不能停，通往牛逼的路上，必不可少。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;table&gt;
      &lt;tbody&gt;
        &lt;tr&gt;
          &lt;td&gt;重新认识拖延 @余姗&lt;/td&gt;
          &lt;td&gt;Sandy&lt;/td&gt;
        &lt;/tr&gt;
      &lt;/tbody&gt;
    &lt;/table&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;拖延引人反思梦想：反问自己——这件事，真的是你真心想要做的么？&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;拖延是了解自己的切入点：看见情绪，还原事实，联想初心以及设置行动步骤&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;拖延在告诉你，你的任务要增加一点儿难度啦：设置deadline，压缩时间；提高完成要求；提前对人承诺&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;拖延有时候就是想太多：不理会想法和思绪，做了再说。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;拖延告诉你，less is more：真正将时间和精力花费在对目标最重要的事情上接纳不完美的自己&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;@Stella： 首先必须面对自己能力有限的事实，接纳不完美的无力的自己。eg：期末考试周，面临写作班和云心课堂的选择，最终挑战与能力不相当，所以drop了云心课堂。 对事情保持敏感，切忌用对的方式做不那么对的事情。 心理学上有关于延迟满足的“棉花糖实验”，想做自己喜欢做的事情，首先要把自己不喜欢做但是必须要做的事情做好。我就想着赶紧把作业什么的做完，然后周末赶紧可以赶我自己喜欢的事情了。 完成大于完美，快速迭代可以快速优化你的行动、提高效率。比如微信春晚，如果之前快速迭代几次，开智的微信春晚也许会更完美
给自己一个最小行动力，先做起来&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;@4+ 不要给自己设定边界；三分钟热度并不可怕。种一棵树最好是十年前，其次是现在。很多事情就是一腔热情开的口子，给自己一个最小行动力，先做起来。我做校园微博，买到单反第三天我就上街搭讪陌生人拍照（类似人在纽约那种聊天加街拍），一开始的确很烂，后来慢慢掌握门道。没有要做微博号这个事件推动，学习摄影这项可能又被无限拖延。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&quot;section-9&quot;&gt;规划篇之晒一晒规划&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;一个一个的规划，正是一份一份的美好愿景，背后都有着一刻不安于平庸，躁动不已的青春的心
看完开智正典&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;@珊珊 后两年的规划：和拖拖一起看完108本开智正典，并用微信号+博客的形式分享出去，同侪压力逼迫自己output！大三闭关修炼，大四准学术女&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;@Stella：大一也是行万里路（爬山、露宿、在山上被陌生人收留、在宏村被骗等等等等）大二想做公益、青年活动（做自闭症项目、公益创业）大三（舍弃社团学生会的角色，决定闭关，和姗姗两年内读完开智正典）大四（可能变成准学术女了吧。。）&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&quot;section-10&quot;&gt;重新思考未来方向&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;@yusheng：其实，我后来并没有在自由译者的路上走下去了，因为我通过实践就发现，我对一个项目欲望并不停留在做好沟通者的角色上，我会思考更多，我有想法要表达。对于我而言也是尝试错的过程。不过也是要自己完整做过，才会更加了解自己。试错的时候可以从自己的内心感受与社会的认可 两个维度作为参考。大三，精心沉淀，大四，拥抱社会，毕业gap year&lt;/p&gt;

&lt;table&gt;
  &lt;tbody&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;@余姗&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;Sandy：走到大二，再回头看自己的大学，才慢慢梳理了一下基本线路。大一，跌入低谷，埋入尘埃；大二，懵懂实践，遇见自我；有了前两年的探索，才开始制定后来的计划和方向。大三，我给自己定下的基调是静心沉淀，修炼内功，工作日疯狂学习，周末疯狂玩耍；大四，给自己定下的目标是通过实习，充分融入社会，尽情试错，test my limit~ 大四结束之后计划开启间隔年，不过目前还在思考当中，欢迎有类似想法的和我交流。&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;

&lt;p&gt;考虑继续蹭课生涯@牧野：大学之内的话，我认识过有的人大一大二比较闲，就把全校课表研究了一下，自己喜欢的大部分课都蹭了一遍，大学提供蹭课服务还是很棒的，不过这个缺点就是费时。说起来以前看小说讲可以跨越城市去各种大学蹭课，其实也是有可行性的。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;section-11&quot;&gt;规划篇之如何进行大学规划&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;要做的事情那么多，如何为自己订一份合理的规划呢？&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;设定每年关键词&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;@4+ 四年的路不是一开始就规划好的，是走着走着回头看，噢，是这样啊。当然会有一些设想，像有一点我和阳老一样，会设定每年的关键词。关于未来，我和大家一样，也迷茫着呢。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;@Stella 同意4+ 规划赶不上变化，觉得在探索的时候有一个大致的关键词、保持对自己对环境的敏感，时时复盘，不偏离初心很重要。
给自己定一些底线&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;@牧野我觉得大学期间首先你要给自己定一些底线，比如说要谈谈恋爱，玩玩社团，绩点不能太低，偶尔多做做活动也不错，在这个基础上在考虑其他的&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&quot;section-12&quot;&gt;规划篇之如何对规划进行复盘&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;前进的路上，走着走着就会偏离方向，怎样通过复盘，让自己始终走在通向目标之路上？&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;构建自己的系统，以终为始
@余姗|Sandy：对于总结和复盘，我自己一直觉得需要以终为始。 所以一直有意识地构建自己的系统，系统提升而不是零碎，可以极大地提高时间的利用效率。
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;计划总结系统，日-周-月-百天计划总结；&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;每日固定作息时间，将习惯融汇其中；&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;构建知识体系，系统化思考；&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;构建个人学习圈，学友，导师，社区；&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;个人品牌体系建设，打造高质量输出平台；&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;关于成长系统操作方式&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;事情会提前考虑在最终的体系中如何安置，希望系统提高。
还在完善中，轻拍：https://workflowy.com/s/4NvSKNWJZl&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&quot;section-13&quot;&gt;坚持原则，参照原则反思行为&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;@余姗|Sandy努力坚持的原则：系统提高，言行一致，以终为始，小步快走，温和坚持，自信无畏
坚持记录成长经历，“i＋1”原则&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;@4+ 个人会用效率手册，印象笔记，写月总结，年总结。这又牵扯到后面的［由易到难］，冲动在生日那天（12月31）前总结下高三到大一这一年的变化，写的很不怎么样，好歹图书馆系统和豆瓣有读书和电影的记录，才发现记录很重要。后来加入读书会和开个人公众号，写月总结，发现很多事也是想不起来的。用了效率手册（以天为单位），和勤发朋友圈，月末翻一下就能回忆出这个月是怎样度过的。也许未来因为需要会有周计划或者什么的，但是如果一开始我就想着“要每天总结，每月总结，每年总结”，这个强度一定会让我很快放弃。“i＋1”适用于各个领域。记录让时间看得见。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;section-14&quot;&gt;总结篇&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;终于到了总结的时刻，想想好激动啊
@yusheng：我自己再总结一下哈，每一个人都需要一个安身立命的技能，这个技能是可以在学生时代不断的试错的。但是一定要结合社会的需求。感谢同伴的分享。探索世界的地图在自己的心中。心没有围墙，大学就没有围墙。勇敢做出自己的尝试就好。通过自我教育，善用城市社群网络资源，打造自己的大学。各位加油！谢谢参加今天晚上的讨论～&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;@Stella：
网络联结（社群、ted、mooc等）弥补自己的时空劣势 
借助大学城的资源（经常去南大蹭心理学系的讲座去听）
 抓住老师【经常和系里的老师邮件往来，还有几个男神：阳老、采铜（这两个男神抱得比较紧[偷笑]）
自己的微环境【少吐槽多和朋友聊三观、朋友是很好的老师 】
养成一个坚持的习惯，习惯像是一种仪式，提醒自己还在【eg我是天天去图书馆、一周跑三次（这习惯还在养成中）
多和自己对话不断认识自己 这样不易偏离本心 【关于自信】多丢脸 多逗比 多自黑[害羞]&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;section-15&quot;&gt;资料延展篇&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;少年，既然目标是星辰大海，必须看这里！&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Oliverding：【新四年】网站，当时我有很多想法、实践，现在可以复盘看看。http://www.xinsinian.com/  重点看这里的两份幻灯    片：http://www.xinsinian.com/2013/09/05/2012-2013/&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;阳志平：顺便为今晚活动放一篇老文章。[不上大学，你可以学些什么？ - 阳志平的网志]http://www.yangzhiping.com/psy/open-classroom.html 希望大家未来真的建设出一个新的在线大学出来。现在在线教育还比较火。融资最多的一起作业网、中国主流的教育投资商都在开智社群了。网易云课堂、好未来、网龙。它也是一个未来十年的热门产业。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Tue, 10 Feb 2015 00:00:00 +0800</pubDate>
        <link>/posts/v150828.0</link>
        <guid isPermaLink="true">/posts/v150828.0</guid>
        
        
        <category>coding</category>
        
        <category>js</category>
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
